# GENERAL SAI CONCEPTS

`s` - minor state/feeling
`k` - major state/feeling
`S` - general state

> S[i] = {k[i,:], s[i,:]}

`a` - atomic action
`A` - all possible actions

> A = {a}

`r` - reaction of actor

`w` - weight (uselessness) 
`m` - 1 memory
`M` - all memories

> m[i] = {S[i-1], r, S[i], w[i]}

`E` - experience function
    includes induction, deduction..
    analyses memory
    abstractions (?) 
    joins complex actions
    results in reaction 

> r[i] = E(A, M, S[i])


## M\[emory] 

память должна быть реализована в виде словаря, датафрейма или отдельной базы даных (ключ-значение, документной, sql?) 


воспоминание состоит из предыдущего состояния, решения актера и следующего состояния. возможно, стоит объединять несколько воспоминаний для создания отношения "пртчина-решение-следствие" 

поскольку место ограничено, воспоминания, несущие мало пользы будут удалятся из памяти (при достижении лимита?). для этого каждое воспоминание будет оцениваться и получать свой вес (сортировка по весу для быстрого очищения памяти)

(индексация по `r` или `m`?) 

## E\[xperience]

функция, которая на основе текущего общего состояния выбирает оптимальное действие актера, а если подходящих воспоминаний нет, выбирает случайное действие)(с какой-то вероятностью экспериментирует, когда нет угроз для жизни; коэффициент любопытства)

функция опыта должна сформировать критерий (отдельная тема) по которому из памяти будут отобраны воспоминания, наиболее релевантные к текущей ситуации, затем они оцениваются и выбирается самое эффективное действие (оценки влияют на веса в памяти?)

Алгоритм:
    - оценка чувств
    - формирование критерия
    - выбор подходящих в.
    - поиск лучшей реакции р.


*need (нужда)*
во время оценки состояния выбирается главное чувство, показатель которого крайне важно улучшить, и побочные, которые менее важны, но все же их было бы неплохо учесть при выборе реакции. таким образом (1 из вариантов реализации - упорядоченый список чувств, по которому будут сортироваться воспоминания) формируется критерий поиска - нужда

*recall (вспоминание)*
из памяти в соответствии с критерием извлекаются воспоминания в порядке релевантности к текущей ситуации (бесполезные можно как-то отбросить до сортировки). релевантность полученых воспоминаний, а соответственно и эффективность памяти, опыта и обучения вообще напрямую зависит от критерия поиска.

*desicion (решение)*
из полученых воспоминаний выбирается то, реакция которого привела к увеличению показателей чувств, формирующих критерий поиска (?). один из вариантов определения лучшей реакции - просто вычислить разность следущего и предыдущего состояния. такой подход будет соответствовать поведению примитивных живых организмов, а для создания модели более разумного существа необходимо учесть цепочки из причин-реакций-следствий (модификация памяти или функции опыта?) 
